<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ömer Mert Kaya</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ömer Mert Kaya</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 22:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IAM &amp; IAG &amp; IGA &amp; IDM Kavramları ve Farkları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iam-iag-iga-idm-farklari/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 22:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iam-iag-iga-idm-farklari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Günümüzde Kimlik ve Erişim Yönetimi ürünleri çok çeşitli konularda yardımcımız olmaya devam ediyor.&#xA;Genellikle kısaltma olarak söylemesi kolay olduğu için IDM&amp;rsquo;in kullandığını düşünüyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bug Bounty Kültürü Neden Önemlidir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bug-bounty-kulturu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:00:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bug-bounty-kulturu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siber güvenlik, bir şirketin başarılı olması için temel bir yapı taşıdır. Geleneksel olarak siber güvenlik ekiplerinin varlığı, tek başına mükemmel sonuçlar alınacağı anlamına gelmez. IT sektöründe farklı alanlarda yapılan işler, çeşitli güvenlik açıklarına yol açabilir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Authentication, Authorization, Accounting (AAA) Nedir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aaa-nedir/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:57:49 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aaa-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siber güvenlikte sorunların tespitinde ve yapılandırılmasında birçok kavram kullanıyoruz. Bunlardan belki en çok bilinen ve temel olanlardan biri CIA&amp;rsquo;dir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Access Certification Nedir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/access-certification/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 20:33:05 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/access-certification/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM), organizasyonlarda bilgi teknolojisi altyapısının ve hassas verilerin güvenliğini sağlamak için kritik bir role sahiptir. IAM&amp;rsquo;in önemli bir bileşeni olan Access Certification (Erişim Sertifikasyonu), kullanıcıların sahip oldukları yetki ve rollerin düzenli olarak kontrol edilmesi sürecini ifade eder. Bu yazıda, Access Certification&amp;rsquo;ın ne olduğunu, şirketinizde nasıl uygulayabileceğinizi inceleyeceğz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetiminde Abstraction Kavramını İnceleyelim</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/abstraction-kavramini-inceleyelim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:49:06 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/abstraction-kavramini-inceleyelim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetiminde kavramlar serisinde &lt;strong&gt;Abstraction (Soyutlama)&lt;/strong&gt; kavramını hep birlikte inceleyelim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik Ve Erişim Yönetiminde Dünyada Önümüzdeki Dönemlerde Neler Olacak?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetiminde-gelecek/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:58:14 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetiminde-gelecek/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;iamin-geleceği-dijital-güvenliğin-yeni-paradigması&#34;&gt;IAM&amp;rsquo;in Geleceği: Dijital Güvenliğin Yeni Paradigması&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Teknolojinin hızla evrilen dünyasında, Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) stratejileri dünyada radikal bir dönüşüm geçiriyor. Geleneksel yaklaşımlardan, daha dinamik ve güvenli bir modele doğru keskin bir geçiş yaşanıyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik Ve Erişim Yonetiminde Sanal Asistanlar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetiminde-sanal-asistanlar/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:31:03 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetiminde-sanal-asistanlar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinde, özellikle helpdesk tarafında çalışanlarımızdan sıklıkla sorular alıyoruz. Bu durum, IT kökenli olmayan çalışanlarımız için oldukça normal; çünkü kimlik ve erişim yönetimi süreçleri genellikle teknik bilgi gerektiriyor. Bu nedenle, çalışanlarımızı bu süreçlerde daha iyi bilgilendirmek ve desteklemek önemli bir gereklilik haline geliyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktif Dizin Domainde RDP 3389 Portu Yasaklama</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rdp-3389-yasaklama/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 22:41:01 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rdp-3389-yasaklama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Günümüzde orta ve büyük ölçekleri firmaların birçoğu aktif dizin ile kullanıcılarını ve bilgisayarlarını merkezi olarak yönetiyor. Bunun yanı sıra özellikle kullanıcı bilgisayarlarımızda birçok güvenlik önemlini barındırıyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auth0 Nedir? Active Directory ile Auth0 Bağlantısı ve Web Uygulamasında Giriş Yapma</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/auth0-nedir-active-directory-ile-baglanti/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 20:53:07 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/auth0-nedir-active-directory-ile-baglanti/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;auth0-nedir&#34;&gt;Auth0 Nedir?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Okta firmasının Auth0 uygulaması, &lt;strong&gt;Kimlik Ve Erişim Yönetimi&lt;/strong&gt; çözümleri sunan platformudur.&#xA;Auth0, kimlik doğrulama, kullanıcı yönetimi ve güvenli erişim gibi yöntemler sunar. Auth0 özellikle kurumsalların yanı sıra geliştiriciler için hızlı entegrasyon sunarak kimlik yönetimi ihtiyaçlarını karşılayan hızlı, kolay ve güvenli çözümler sunar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Active Directory Ldap Authorization Nedir? LDAP ile Web Uygulamasında Yetkilendirme Nasıl Yapılır?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ldap-authorization/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:41:05 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ldap-authorization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ülkemizde ve dünyada birçok kuruluş, kullanıcı doğrulama ve yetkilendirme işlemleri için Active Directory (AD) gibi merkezi kimlik yönetimi sistemlerini kullanıyor. Bu sistemler, organizasyon içinde kullanıcıların ve grupların yönetimini kolaylaştırıyor. LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) ise Active Directory gibi dizin hizmetlerine erişim sağlamak için kullanılan bir protokoldür. Bu protokol sayesinde Active Directory&amp;rsquo;deki nesnelerle iletişime geçebiliyoruz. Bizim üzerinde duracağımız kullanıcılar ve güvenlik gruplarını LDAP protokolü ile Nodejs ile yaptığımız web uygulamamızda kullanacağız.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Active Directory Ldap Authentication Nedir? LDAP ile Giriş Yapma Nasıl Yapılır?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ldap-authentication-nedir/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ldap-authentication-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Günümüzde uygulama güvenliği açısından giriş ekranları kritik bir öneme sahiptir. Eski uygulamalarda genellikle kullanıcı bilgileri ve şifreler, uygulamanın kendi veritabanında saklanırdı. Kullanıcılar uygulamaya giriş yaparken kayıt olduktan sonra belirledikleri kullanıcı adı ve şifreyi kullanırlardı. Ancak, bu yöntem günümüzde pek çok zorluk yaratmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktif Dizindeki Tüm Cihazlara Mesaj Gönderme</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aktif-dizinde-tum-cihazlara-mesaj-gonderme/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 22:45:02 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aktif-dizinde-tum-cihazlara-mesaj-gonderme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Şirketlerimizde genellikle kullanıcı cihazlarımızı merkezi olarak yönetmek için aktif dizin kullanıyoruz. Aktif dizin, merkezi olarak cihazları, kullanıcıları ve güvenlik politikalarını yönetmenin yanı sıra birçok özelliği de içeriğinde barındırıyor. Basit bir örnek ile aktif dizinde domainde bulunan windows makinelerimize nasıl mesaj gönderebileiceğimizi aktarmak istedim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Güçlü Şifre Saklama Politikaları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/guclu-sifre-saklama-politikalari/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:30:36 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/guclu-sifre-saklama-politikalari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Şifreleri saldırganlardan korumanın birçok yöntemi var. Yazımızda bu yöntemlerden bahsedeceğiz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rol ve Yetki Sahiplerinin Gözden Geçirme Süreci</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-sahibi-gozden-gecirme-sureci/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 21:30:49 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-sahibi-gozden-gecirme-sureci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinin en önemli bileşenlerinden biri, kullanıcı yetkilerinin düzenli olarak gözden geçirilmesidir. Bu süreç, organizasyonun güvenlik ve işlevsellik standartlarını sürdürebilmesi açısından kritik öneme sahiptir. Yıllık olarak gerçekleştirilebilecek bu süreci iki temel adımda ele alabiliriz:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Birden Fazla Ldap Bağlantısını Tek Uygulamadan Yönetmek</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/birden-fazla-ldap-baglantisi-yonetme/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 20:55:50 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/birden-fazla-ldap-baglantisi-yonetme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi(IAM) sistemlerinde birçok uç uygulama ile bağlantı halinde çalışıyoruz.&#xA;Bunlardan en önemli olanlardan diyebileceğimiz Aktif Dizin(Acitve Directory) bir LDAP dizin yönetim sistemidir.&#xA;Oracle LDAP yine aktif dizine benzer bir sistemdir ve kullanıcıları, grupları yönetebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik Ve Erişim Yönetimi - Erişim Talebi Yönetimi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-erisim-talebi/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 12:28:23 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-erisim-talebi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erişim talebi yönetimi, çalışanların veya sistemlerimize erişim yetkisine sahip iş ortaklarımızın, IAM ile yönettiğimiz uygulamalarda yetki talep etme sürecini ifade eder. Bu süreci, IAM ürünlerinin sunduğu self servis ekranlar üzerinden yönetebiliriz. Böylece, kullanıcılar ihtiyaç duydukları yetkileri doğrudan sistem üzerinden talep edebilirler. Alternatif olarak, şirketlerde Servis Manager (SM) gibi talep yönetim sistemleri kullanılır; bu sistemlerin IAM ile entegre edilmesi sayesinde talepler merkezî olarak yönetilebilir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetimi Tedbirleri: Cumhurbaşkanlığı Bilgi Güvenliği Rehberi Perspektifine Göz Atalım</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-bilgi-ve-iletisim-guvenligi-rehberinden/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 21:31:21 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-bilgi-ve-iletisim-guvenligi-rehberinden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve erişim yönetimi(IDM/IAM) artık standartlamış olan doğru kişilerin, doğru kaynaklara, doğru zamanda ve doğru nedenlerle erişebilmelerinin alt yapısını oluşturur.&#xA;Cumhurbaşkanlığı Dijital Dönüşüm Ofisi öncülüğünde yayınlamış olan &lt;a href=&#34;https://cbddo.gov.tr/SharedFolderServer/Genel/File/bg_rehber.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;Bilgi ve İletişim Güvenliği Rehberi&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&#xA;bizlere &amp;ldquo;Kimlik Doğrulama ve Erişim Yönetimi&amp;rdquo; alanında yol gösterici bir kaynak niteliği taşımaktadır. Bu rehberi detaylı bir şekilde incelemek, Bilgi ve İletişim Güvenliği&amp;rsquo;nin genel hatlarını daha iyi anlamamıza olanak tanır. Her bir başlık farklı uzmanlık alanlarını temsil etse de, bu alanlar hakkında genel bir bilgi sahibi olmak birçok noktada değer katacaktır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kullanıcı Yetki Gözden Geçirme Süreci Raporlama(Dashboard)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kullanici-yetki-gozden-gecirme-rapor/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 23:25:18 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kullanici-yetki-gozden-gecirme-rapor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yetki gözden geçirme süreçleri, Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinin güvenliği artıran en önemli bileşenlerinden biridir. Yıllık yetki ve rol gözden geçirme sürecinde, çalışanların erişim hakları ve rolleri yöneticiler tarafından değerlendirilir. Bu süreç, sadece onay mekanizmalarının dışında, güvenliği daha da sıkılaştırmak adına ek bir kontrol sağlar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetiminde Yetki Gözden Geçirme Çalışmaları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-gozden-gecirme/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-gozden-gecirme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinde yetki/erişim gözden geçirme süreci, erişimlerin denetlenmesi amacıyla yürütülen çalışmaların genel tanımıdır. IAM ürünlerinde, genellikle erişim kontrolü çalışmalarını gerçekleştirmek için bir altyapı sunulur. Bu altyapı içinde en sık gerçekleştirilen gözden geçirme çalışması, kullanıcı yetki gözden geçirme çalışmasıdır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rol Madenciliği (Role Mining): IAM Sistemlerinde Etkin Rol Yapılarının Oluşturulması</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/role-mining-nedir/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 21:00:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/role-mining-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rol Madenciliği, Identity and Access Management (IAM) sistemlerinde yer alan bir süreçtir. Bu süreç, mevcut yetki matrisini kullanarak çalışanların alabileceği rollerin analiz edilmesini içerir. IAM ürünlerinde genellikle özel bir modül olarak sunulan Rol Madenciliği&amp;rsquo;nin temel hedefi, mantıklı ve etkili rol yapıları oluşturmaktır. Bu sayede karmaşık olan rol yönetimi yapısı daha anlaşılır, yönetilebilir ve güvenli hale gelir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IBM Security Verify SAML Authentication</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ibm-security-verify-kullanimi-saml/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 15:45:08 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ibm-security-verify-kullanimi-saml/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selamlar,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda, cloud tabanlı IBM Security Verify&amp;rsquo;in deneme sürümü ile SAML giriş yapma senaryosunu çalışacağız.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetiminin Şirketinizde Başarılı Olması İçin Paydaş Katılımının Önemi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iam-basarili-olmasi/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 20:53:09 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iam-basarili-olmasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Identity and Access Management&amp;rsquo;ın (Kimlik ve Erişim Yönetiminin) başarılı olması birçok etkene bağlıdır ve bunlardan en önemlilerinden biri de paydaş katılımının değeridir. Örneğin, şirketinize çok uyumlu bir IAM ürünü aldınız ve IAM ekibi olarak ürünün teknik yönetimi tarafında çok başarılı işler yapıyorsunuz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Authentication Authorization Kavramları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/authentication-authorization-kavramlari/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 22:30:46 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/authentication-authorization-kavramlari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Authentication ve Authorization, birbirinden farklı iki önemli kavramdır.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;authentication-authn---kimlik-doğrulama&#34;&gt;Authentication (AuthN) - Kimlik Doğrulama&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Authentication, &amp;ldquo;Kimsin Sen?&amp;rdquo; sorusunu yanıtlar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetimi(IAM) Dashboard Örneği - Metrikler</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-dashboard/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kimlik-ve-erisim-yonetimi-dashboard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) ile yaptığımız entegrasyonlarla birçok işlem ve süreci otomatikleştiriyoruz. Peki, otomatikleştirdiğimiz bu süreçlerin metriklerini ve yaptığımız işin kalitesini doğru gösterebiliyor muyuz?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kullanıcı Provizyonlama Nedir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kullanici-provizyonlama-nedir/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kullanici-provizyonlama-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Identity and Access Management (IAM) ürünlerinin en temel ve belki de en önemli görevlerinden biri kullanıcı provizyonlama işlemleridir. Kullanıcı provizyonlama, bir kullanıcının hesaplarını ve erişimlerini birden fazla uygulama veya sistemde aynı anda oluşturma, sürdürme, güncelleme ve silme sürecidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entitlement Nedir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/entitlement-nedir/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 21:45:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/entitlement-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entitlement kavramı, kimlik erişimi yönetimi(Identity Access Management) ürünlerinde en fazla kullandığımız kavramlardan biridir. Yetki verme veya hak verme anlamına gelen Entitlement, aslında bir kimliğin erişim haklarının bütünüdür.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Şifrelerin Ötesinde FIDO Çözümü</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%C5%9Fifrelerin-%C3%B6tesinde-fido-%C3%A7%C3%B6z%C3%BCm%C3%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:17:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%C5%9Fifrelerin-%C3%B6tesinde-fido-%C3%A7%C3%B6z%C3%BCm%C3%BC/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;fidonun-sırlarını-çözmeye-ne-dersin&#34;&gt;FIDO&amp;rsquo;nun sırlarını Çözmeye Ne dersin?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;FIDO&amp;rsquo;nun açılımı Fast Identity Online Authentication(Çevrimiçi Hızlı Kimlik Doğrulama) olarak tanımlanmıştır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clerk Authentication Nedir?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/clerk-authentication-nedir/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:57:45 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/clerk-authentication-nedir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Clerk Authencation Servisi ile kimlik doğrulama hizmetlerini çok hızlı yönetebiliriz. Clerk kullanarak web ve mobil cihazlara uyumlu giriş yapma yöntemi sağlayabiliriz.&#xA;Giriş yapmak için normalde kurmamız gereken efordan bu servisi kullanarak kurtulabiliriz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
