<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yetki Gözden Geçirme on Ömer Mert Kaya</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/yetki-g%C3%B6zden-ge%C3%A7irme/</link>
    <description>Recent content in Yetki Gözden Geçirme on Ömer Mert Kaya</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 21:30:49 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/yetki-g%C3%B6zden-ge%C3%A7irme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rol ve Yetki Sahiplerinin Gözden Geçirme Süreci</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-sahibi-gozden-gecirme-sureci/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 21:30:49 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-sahibi-gozden-gecirme-sureci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinin en önemli bileşenlerinden biri, kullanıcı yetkilerinin düzenli olarak gözden geçirilmesidir. Bu süreç, organizasyonun güvenlik ve işlevsellik standartlarını sürdürebilmesi açısından kritik öneme sahiptir. Yıllık olarak gerçekleştirilebilecek bu süreci iki temel adımda ele alabiliriz:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kullanıcı Yetki Gözden Geçirme Süreci Raporlama(Dashboard)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kullanici-yetki-gozden-gecirme-rapor/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 23:25:18 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kullanici-yetki-gozden-gecirme-rapor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yetki gözden geçirme süreçleri, Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinin güvenliği artıran en önemli bileşenlerinden biridir. Yıllık yetki ve rol gözden geçirme sürecinde, çalışanların erişim hakları ve rolleri yöneticiler tarafından değerlendirilir. Bu süreç, sadece onay mekanizmalarının dışında, güvenliği daha da sıkılaştırmak adına ek bir kontrol sağlar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kimlik ve Erişim Yönetiminde Yetki Gözden Geçirme Çalışmaları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-gozden-gecirme/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rol-yetki-gozden-gecirme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) sistemlerinde yetki/erişim gözden geçirme süreci, erişimlerin denetlenmesi amacıyla yürütülen çalışmaların genel tanımıdır. IAM ürünlerinde, genellikle erişim kontrolü çalışmalarını gerçekleştirmek için bir altyapı sunulur. Bu altyapı içinde en sık gerçekleştirilen gözden geçirme çalışması, kullanıcı yetki gözden geçirme çalışmasıdır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
